建制拒表明撐用特權法查

2018年11月02日

建制拒表明撐用特權法查

陳帆表明反對議員動用特權法徹查港鐵沙中綫工程衍生的問題。

【本報訊】立法會再度辯論動用特權法徹查港鐵沙中綫工程衍生的問題，民主派痛陳港府成立的調查委員會，調查範圍根本不包括沉降等問題，力勸建制派勿把特權法備而不用。運房局長陳帆表明反對動用特權法後，多名建制派只是力數港鐵和港府不是，無人表明支持動用特權法。

立法會昨開始辯論由議會陣線毛孟靜和民主黨林卓廷提出動用特權法，以調查沙中綫土瓜灣站出現嚴重沉降，以及沉降超標卻沒停工和通報的問題。

陳帆恫嚇會影響工程

陳帆表明反對議員動用特權法，指工程涉及建造多個地底車站和多段隧道，影響附近環境或有沉降是無可避免，強調港鐵對沉降有頻密而持續監察，即使沉降幅度超出預定範圍，並不代表有結構安全問題。此外，港府已委任獨立調查委員會調查，並檢討港鐵的項目管理和監察制度，故無必要動用特權法，甚至恫嚇會嚴重影響沙中綫工程進展。

來自受影響地區九西的民建聯蔣麗芸聲言，得悉土瓜灣逾20棟樓宇出現沉降後感震驚，責難港鐵「點解唔如實喺區議會講？」令區議員相當憤怒，但她隨即推說議員的「應有之義」是處理市民擔心的問題如樓宇安全等，不是動用特權法傳召官員「審犯咁審佢」。

同樣來自九西的經民聯梁美芬雖批評港鐵知情不報令人反感，甚至提議港府加強港鐵的賠償機制，又敦促官員不應視特權法為洪水猛獸；不過她又稱未能說服自己動用特權法後民主派不會「做騷」，所以只能投下棄權票。

民主派方面，九西的民主黨黃碧雲批評蔣、梁二人，斥她們「講到好肉緊」，但總有理由推搪動用特權法，反問既然兩人都不滿港鐵表現及關心市民安危，「點解結論係唔好去（動用特權權）調查呢？你唔查點知道真相呢？你冇料喺手點追究呢？」黃斥責建制派「講一套，做一套」，最後議案由於立法會主席梁君彥宣佈休會而未能表決，下周再續。

■記者呂浩然

上一則
上一則
禮頓質疑「扮小人物抗強權」中科：鑿開就知邊個講大話

下一則
下一則
西九站食坊變水舞間